{"id":291,"date":"2020-12-30T10:55:24","date_gmt":"2020-12-30T12:55:24","guid":{"rendered":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?p=291"},"modified":"2021-06-10T17:01:38","modified_gmt":"2021-06-10T20:01:38","slug":"polo-imperatriz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/2020\/12\/30\/polo-imperatriz\/","title":{"rendered":"Polo Imperatriz"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Imperatriz.<\/h1>\n<h3>Clique no texto para acesso completo ao artigo e no v\u00eddeo para assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisa!<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/17TcIJ7qY359zPoFhJL1dqLDN4JrD5kMQ\/view?usp=sharing\">1 &#8211; \u201c<b>Educa\u00e7\u00e3o e Sustentabilidade: estudo de caso a partir do cultivo de horta comunit\u00e1ria em Imperatriz, Maranh\u00e3o<\/b>\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0<\/strong><span style=\"font-weight: 400;\">Sandra Regina Mendes Cantanhede<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hSu9kPq3MBk\" width=\"560\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/12H0nmbYdIxOmw5TPkxa4d8FS_JPJfd6E\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">2 &#8211; \u201cBrasil e Chile: avan\u00e7os, retrocessos e similaridades na Educa\u00e7\u00e3o Especial sob a<br \/>\nperspectiva inclusiva.\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Lorrana Oliveira Nunes[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Y3j_jwrTEEY\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"#\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> 3 &#8211; &#8220;<\/a><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1U_1qjl62fqNWaOC875_OY7Dq-UKsX9Bk\/view?usp=sharing\"><b>O PAPEL DO PROFESSOR COMO AGENTE TRANSFORMADOR DA EDUCA\u00c7\u00c3O EM MEIO \u00c0 PANDEMIA DE COVID-19<\/b><\/a><a href=\"#\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Rodrigo Pereira Coelho[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SlYVtNGrCpU\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/10TyEMoNtPmRTKkaaP7sIaAevukZhLwyW\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">4 &#8211; \u201cEduca\u00e7\u00e3o de jovens adultos: contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong>\u00a0 Aurenilda da Cruz Sousa[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7I6wRKvA56E\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1F6GzzKbxFgfy2tlGwILh7vctNCVoBdT5\/view?usp=sharing\">5 &#8211; &#8220;<b>Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Conhecimento e Comportamento Ecol\u00f3gico: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Uma an\u00e1lise comparativa da educa\u00e7\u00e3o ambiental em duas escolas de educa\u00e7\u00e3o de Imperatriz &#8211; MA&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Valmir Pinheiro Lopes[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v35m3F-uWpI\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1WpdEx_QSx8Pq0yERJj1EjHVbOnhCvejW\/view?usp=sharing\">6 &#8211; &#8220;Curr\u00edculo Escolar: an\u00e1lise e inclus\u00e3o de conte\u00fados did\u00e1ticos regionais no Ensino Fundamental&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Rafaela de Ara\u00fajo Costa[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/s9gOP8D27es\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1oJHh8HfY0u1CARzom3e7eKSf9pVJT7jd\/view?usp=sharing\">7 &#8211; &#8220;Conhecer as artes sacras da igreja S\u00e3o Francisco de Assis de Imperatriz&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Regilene de Assun\u00e7\u00e3o Borges[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1c-VLRRHPdwH0in5Feu6u2QES_0h0N8el\/view?usp=sharing\">8 &#8211; &#8220;A educa\u00e7\u00e3o como interventora de feminic\u00eddio em Imperatriz&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>S\u00f4nia Maria Barbosa da Silva[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1TCP7na7b1Gnfv866UtIlf7HmE-uoaYmb\/view?usp=sharing\">9 &#8211; &#8220;O ENSINO REMOTO NA CIDADE DO AXIX\u00c1- TO: o uso da plataforma do Google Classroom como ferramenta de apoio no processo de ensino aprendizagem&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0<\/strong>Diego Carvalho Viana, L\u00edvia Maria de Carvalho Cardoso Montel e\u00a0Rodrigo Pereira Coelho[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/IrN_-UU4yeQ\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/17jq-g1myK3CyscllH_jmDAuvlr9rhc3c\/view?usp=sharing\">10 &#8211; &#8220;Meninas na matem\u00e1tica: reflex\u00f5es sobre a igualdade de g\u00eanero e empoderamento feminino&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Indri Santos Silva[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Imperatriz. Clique no texto para acesso completo ao<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/291"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=291"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/291\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":594,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/291\/revisions\/594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=291"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=291"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=291"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}