{"id":293,"date":"2020-12-30T10:56:21","date_gmt":"2020-12-30T12:56:21","guid":{"rendered":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?p=293"},"modified":"2021-07-14T09:49:58","modified_gmt":"2021-07-14T12:49:58","slug":"polo-anapurus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/2020\/12\/30\/polo-anapurus\/","title":{"rendered":"Polo Anapurus"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Anapurus.<\/h1>\n<h3>Clique no texto para acesso completo ao artigo e no v\u00eddeo para assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisa!<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1Pnu7KGU3PQIgOhkeM1sSv68V634Ma01K\/view?usp=sharing\">1 &#8211; &#8220;<b>MERENDA ESCOLAR<\/b>: desafios e execu\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia da Covid-19&#8243;<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nome:\u00a0 <\/strong>Luciana Costa Leite Rebelo<strong><br \/>\n<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MJeXUX_8O40\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1S1oBv7a6WPKl6ZiUE4ReBeVxguXGNNX9\/view?usp=sharing\">2 &#8211; &#8220;A car\u00eancia no ensino de literatura: d<span style=\"font-weight: 400;\">esenvolver m\u00e9todos que possam incentivar os alunos do Ensino M\u00e9dio a conhecer nossa literatura&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>Nat\u00e1lia Borges Sousa[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6HJjmHIjSls\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/12_Y6reOalwJkaKT__ddLNppiKGaP8DZH\/view?usp=sharing\">3 \u2013 As aulas remotas e o ensino de l\u00edngua portuguesa: an\u00e1lise do processo de ensino e aprendizagem nas turmas das s\u00e9ries finais do n\u00edvel fundamental (6\u00ba aos 9\u00ba anos) em tempos de pandemia.<\/a><\/p>\n<p><strong>NOME<\/strong>:\u00a0<span lang=\"PT-BR\">Lina\u00edde Arruda de Sousa\u00a0<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rM9H6rQsB50\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1PUXa-qDRGcxewPtkmNA1HTEzpSj6-6Hh\/view?usp=sharing\"><span lang=\"PT-BR\">4 &#8211; &#8220;A import\u00e2ncia da intertextualidade para a sensibiliza\u00e7\u00e3o ambiental: u<\/span>ma an\u00e1lise das pr\u00e1ticas educativas ambientais nas aulas de l\u00edngua Portuguesa nas turmas do 9\u00b0 ano do ensino fundamental II da escola Unidade Integrada Professor Oliveira Roma&#8221;.<\/a><\/p>\n<p><span lang=\"PT-BR\"><strong>Nome<\/strong>: Vandermara Emanuela Costa Neres<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span lang=\"PT-BR\">\u00a0<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"200\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/z_m70xc_5a0\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>[\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1wpzstw4HGfGjL4JYq9tCTkI_bO7whf8o\/view?usp=sharing\">5 &#8211; Implica\u00e7\u00f5es estruturais da educa\u00e7\u00e3o do campo em \u00edndices de insucesso escolar<\/a><\/p>\n<p>Nome: Genaro Rodrigues Ferreira[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EmNChv9tnYQ\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1OFbjwcv44t5US4NLGBwD2KyiWGDbNVDx\/view?usp=sharing\">6 &#8211; O sucesso e o fracasso na leitura e na escrita: din\u00e2micas familiares internas e trajet\u00f3rias escolares.<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Franciane Cardoso Almeira[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Anapurus. Clique no texto para acesso completo ao<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[8],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=293"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":616,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions\/616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}