{"id":294,"date":"2020-12-30T10:56:27","date_gmt":"2020-12-30T12:56:27","guid":{"rendered":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?p=294"},"modified":"2021-06-10T17:02:57","modified_gmt":"2021-06-10T20:02:57","slug":"polo-santa-ines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/2020\/12\/30\/polo-santa-ines\/","title":{"rendered":"Polo Santa In\u00eas"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Santa In\u00eas.<\/h1>\n<h3>Clique no texto para acesso completo ao artigo e no v\u00eddeo para assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisa!<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1O5wfZBOyhrcelIwmQVAmlljCdL-VwFZ_\/view?usp=sharing\">1 &#8211; \u201c<b>Materiais Concretos no Ensino de Geometria Plana: <\/b>algumas possibilidades did\u00e1ticas do geoplano\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>Adriano Gomes de Lima[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UASZvKdIRlw\" width=\"350\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ATT3YT7hYzzEZlt3ORk9C9Bg1v8LUQ6c\/view?usp=sharing\">2 &#8211; \u201c<b>MULHERES, CORPOS, SEXUALIDADES E DIVERSIDADE<\/b>: estudo sobre a (in)visibilidade de professoras l\u00e9sbicas de escolas p\u00fablicas municipais de Santa In\u00eas\/MA\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Eriveth Silva Teixeira[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4fHBh39Wdkg\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1nLYF_Ra1L761dvcbTYh-ERIc2suMCe3P\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> 3 &#8211; \u201cMATEM\u00c1TICA SUSTENT\u00c1VEL: as contribui\u00e7\u00f5es de atividades com materiais recicl\u00e1veis na aprendizagem de matem\u00e1tica para alunos do ensino fundamental\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Bianca Silva Moraes Cutrim[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WL88J-ti7jU\" width=\"300\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1r7tWo9N4Hq-toiVbHP6lSFaoL95vcTV7\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">4 &#8211; \u201c<b>Os Desafios do Ensino em Tempos de Pandemia: uma an\u00e1lise sobre o uso das TDIC nas pr\u00e1ticas de ensino em Santa In\u00eas &#8211; MA<\/b>\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Maria Lidimar Limas Santana[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/j9mVkJYzipg\" width=\"300\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1CWuZeL_OSHqcrnlJe8zCTKjFSRn_DE01\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">5 &#8211; \u201c<b>PANORAMA ATUAL DE EVOLU\u00c7\u00c3O DO APRENDIZADO MATEM\u00c1TICO DOS ALUNOS NA CIDADE DE BACABAL-MA&#8221;<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome:<\/strong> Antonio de Souza Silva[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3RgzhHCyHmM\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1r7tWo9N4Hq-toiVbHP6lSFaoL95vcTV7\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">6 &#8211; \u201c<b>A EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO E O MEIO EDUCATIVO DE ENSINO PELA PEDAGOGIA DA ALTERN\u00c2NCIA <\/b>\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Ant\u00f4nio Ernane Cacique de New-York Junior[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Cr4fdtfapkg\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1X-Tkn8ORdyg9rrPy7YYo74ILdBCFwuQ-\/view?usp=sharing\">7 &#8211; &#8220;O ENSINO REMOTO E EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA: teorias e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas durante a pand\u00eamica da Covid-19&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>:\u00a0Francisco Rokes Sousa Leite[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1TmN3wYFgj30JN23W0E3xxTHJcciud8QW\/view?usp=sharing\">8 &#8211; A m\u00fasica como meio de aprendizagem: metodologia de ensino e aprendizagem para alunos portadores de defici\u00eancia<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Glauciany Silva Santos[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kpm2LUyCuYI\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo de Santa In\u00eas. Clique no texto para acesso completo<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=294"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":595,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294\/revisions\/595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}