{"id":300,"date":"2020-12-30T10:57:00","date_gmt":"2020-12-30T12:57:00","guid":{"rendered":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?p=300"},"modified":"2021-06-25T12:37:12","modified_gmt":"2021-06-25T15:37:12","slug":"polo-nina-rodrigues","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/2020\/12\/30\/polo-nina-rodrigues\/","title":{"rendered":"Polo Nina Rodrigues"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo Nina Rodrigues.<\/h1>\n<h3>Clique no texto para acesso completo ao artigo e no v\u00eddeo para assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisa!<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/19Z6QVbi3mGBziaum8B4iBRBXtvTl4YwX\/view?usp=sharing\">1-&#8220;<b>A IMPORT\u00c2NCIA DA AGRICULTURA FAMILIAR PARA O DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO: uma analise no Povoado Quilombola Piqui da Rampa do munic\u00edpio de Vargem Grande\/MA&#8221;.<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome:<\/strong>\u00a0 Jonherbeth Sousa[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gHpoYNWD5bE\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1SHBeUJPpRIz_lxDqBNdcbLNWE1DIGL5z\/view?usp=sharing\">2-&#8220;<b>EDUCA\u00c7\u00c3O MUSICAL E O DESENVOLVIMENTO COGNITIVO, LINGU\u00cdSTICO E PSICOMOTOR DO ALUNO DA EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL&#8221;<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome:<\/strong> Samara Th\u00e1jla Miranda Reis.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BVaemd8T38U\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1udldTFvr1kNZggUfgvf5RInBpvw2LHXq\/view?usp=sharing\"> 3 &#8211; &#8221; A Geografia e seus desafios na educa\u00e7\u00e3o: as metodologias inovadoras metodol\u00f3gicas e a postura do docente diante da falta de recurso&#8221;.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nome: <\/strong>Antonia Silvia da Silva Ara\u00fajo<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7MhqsIcl0wQ\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1eBwcwtN8e5vhDSjelenPMsk5gzeooSBe\/view?usp=sharing\">4 &#8211; &#8220;<b>EDUCA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA: <\/b>uma an\u00e1lise a partir do ensino da geografia em uma escola do Ensino M\u00e9dio no munic\u00edpio de Nina Rodrigues no contexto da Pandemia do Covid-19\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>St\u00e9fanno Fabr\u00edcio Oliveira Sousa e Ant\u00f4nia Silvia da Silva Ara\u00fajo[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1somofLOytojEMMgEv_zpVxH2xGU5Ffk5\/view?usp=sharing\">5 &#8211; &#8220;A Implanta\u00e7\u00e3o do Laborat\u00f3rio de Ensino de Matem\u00e1tica no Quilombo Rampa&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome: <\/strong>Paulo R\u00e9gis Bezerra Barbosa<strong><br \/>\n<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZgMSS9ij53M\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1oPUBslt4kvcoezJDWsWeXAdL9QVhAWDY\/view?usp=sharing\">6 &#8211; &#8220;PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NO COTIDIANO: medidas para ser exerc\u00edcio de uma cidadania ambiental na cidade de Vargem Grande.&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome: <\/strong>Patrick de Lucas Rocha da Silva<strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/N2WqWdjx708\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1enEntbY8-VYsEzvHHs1o5qfRbRVym24t\/view?usp=sharing\">7 &#8211; &#8220;<b>A import\u00e2ncia do est\u00e1gio supervisionado em gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica para forma\u00e7\u00e3o docente&#8221;<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>Vinicius Trindade Farias e Geiziane Fonseca Lopes<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1rb5WfL2CfK7xGOcF0_BIcBNflBKCPS57\/view?usp=sharing\">8 &#8211; &#8220;Educa\u00e7\u00e3o Financeira no Ambiente Escolar: estudo de caso em uma escola da rede p\u00fablica estadual&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome:\u00a0<\/strong>Vinicius Trindade Farias e Josenilson Nunes Silva<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/14KF2h0EY8-VTn3b25QgDxU1m4SEnbQi0\/view?usp=sharing\">9 &#8211; <b>\u201cO que voc\u00ea vai ser quando crescer?\u201d Processos de constru\u00e7\u00e3o da identidade profissional do discente de ensino fundamental de escola p\u00fablica<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome: <\/strong>Karla Lima Bezerra<strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6YJwbDTV2e4\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1GEdSQ5XwviXqOIZK_prcxwWHab4apKFM\/view?usp=sharing\">10 &#8211; &#8220;Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica em sala de aula: r<span style=\"font-weight: 400;\">espeitando o diferente e eliminando o preconceito lingu\u00edstico&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome: <\/strong>Isnaele Roma de Oliveira<strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DFVp18AW0mc\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1Xp8HPqjQjP5l5XFsuvuUbOLQR6AzPSMk\/view?usp=sharing\">11 &#8211; As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas desenvolvidas pelos professores da educa\u00e7\u00e3o infantil na rede p\u00fablica municipal de Vargem Grande no per\u00edodo de pandemia.<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Z\u00e9lia Maria Viana Roma<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iO_CaV_ZhgA\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1_fGEvtYoSMvsmdQpqAvZJOBGunoBZBT5\/view?usp=sharing\">12 &#8211; Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico e Forma\u00e7\u00e3o Sociocultural Urbana: pesquisa, interven\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica docente no sexto ano do ensino fundamental da EMEF II Jos\u00e9 Pedro da Silva<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Fl\u00e1via Alves de Freitas Oliveira<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SPouNGrlHpI\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ieaq_OutrUsSj_R0inp9ao797Bfn1TSF\/view?usp=sharing\">13 &#8211; &#8220;Projeto Shakespeare: l<span style=\"font-weight: 400;\">eitura assistida&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Ana Paula Rocha da Silva <b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/17yQmnom_m91xH2mBq7nH-Leh8dPRczlw\/view?usp=sharing\">14 &#8211; &#8220;A import\u00e2ncia do l\u00fadico nos 1\u00ba e 2\u00ba anos dos anos iniciais da Escola Municipal Joselina Elice Costa&#8221;<\/a><\/p>\n<p>Nome: Rosineide Diamantina Cardoso Dias<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BQzIhOPRbL8\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo Nina Rodrigues. Clique no texto para acesso completo ao<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=300"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":372,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300\/revisions\/372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}