{"id":176,"date":"2020-12-28T10:29:58","date_gmt":"2020-12-28T12:29:58","guid":{"rendered":"http:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?page_id=176"},"modified":"2021-06-25T15:44:57","modified_gmt":"2021-06-25T18:44:57","slug":"sessoes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/sessoes\/","title":{"rendered":"Sess\u00f5es"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content&#8221; el_class=&#8221;pg-sessoes-linha1&#8243;][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Conte\u00fado das Sess\u00f5es &#8211; Itiner\u00e1rio Formativo B\u00e1sico<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;conteudo&#8221;][vc_column][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_tta_tabs][vc_tta_section title=&#8221;Apresenta\u00e7\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656236-5973a460-7c6c&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Inici@a\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal! Sejam bem vindos ao Projeto Piloto de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O projeto \u00e9 uma parceria entre a Capes, por meio Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Programas e Cursos e mais tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es de ensino do estado do Maranh\u00e3o: a Universidade Federal do Maranh\u00e3o (por meio da Diretoria Interdisciplinar de Tecnologia na Educa\u00e7\u00e3o &#8211; DINTE), a Universidade Estadual do Maranh\u00e3o (UEMA) e o Instituto Federal do Maranh\u00e3o (IFMA).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A Equipe de Coordenadores, T\u00e9cnicos e Analistas do DINTE da UFMA estar\u00e1 na Coordena\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do projeto.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O professor Tadeu Gomes Teixeira, em nome de toda a equipe, dar\u00e1 as boas vindas:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KEtERYgCFp0\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A professora Amanda Gomes Pereira tamb\u00e9m estar\u00e1 na condu\u00e7\u00e3o das atividades do projeto:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UX4E5N0W4nA\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A\u00e7\u00f5es e Atividades do Projeto Piloto de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">As caracter\u00edsticas do projeto, as a\u00e7\u00f5es e atividades que iremos realizar est\u00e3o detalhadas no v\u00eddeo a seguir:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5gl8wvFQN4o\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Destacamos, ent\u00e3o, que teremos as seguintes atividades no projeto:<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">10 (dez) sess\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos discentes no Ambiente Virtual de Aprendizagem;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">1 (uma) Oficina de Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Pesquisa, Estrat\u00e9gias e T\u00e9cnicas de Pesquisa e Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica em cada um dos polos participantes;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">1 (um) Semin\u00e1rio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (SEMIC) em cada um dos polos;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Cria\u00e7\u00e3o de Mostra Virtual de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (disponibilizar apresenta\u00e7\u00f5es e p\u00f4steres dos discentes participantes do SEMIC);<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Todas as atividades usar\u00e3o a gamifica\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de ensino-aprendizagem e premia\u00e7\u00e3o dos discentes.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Os polos em que a atividade acontecer\u00e1 simultaneamente s\u00e3o os seguintes: Imperatriz, Porto Franco, Nina Rodrigues, Santa In\u00eas, Viana, Anapurus.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vou ter que fazer pesquisa?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Sim, todos faremos uma pesquisa interdisciplinar que ter\u00e1 como tema transversal os &#8220;Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)\u201d. Al\u00e9m disso, todos iremos integrar o Grupo de Pesquisa Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e Estrat\u00e9gias Locais &#8211; ODSEL.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O ODSEL tem como objetivo analisar e propor estrat\u00e9gias locais de desenvolvimento sustent\u00e1vel e ir\u00e1 agrupar estudantes e pesquisadores de diferentes \u00e1reas do conhecimento centrados nos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). O grupo ser\u00e1, assim, composto por profissionais e estudantes das tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do estado do Maranh\u00e3o que participam do projeto &#8211; UFMA, UEMA e IFMA.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O ODSEL ter\u00e1 ainda duas linhas de pesquisa:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Linha de Pesquisa 1 &#8211; As Ci\u00eancias Humanas e Sociais e o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">A linha de pesquisa agrupa estudantes e pesquisadores das Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas que analisam e prop\u00f5em a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias de desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir das especificidades locais, com destaque para as Tecnologias Sociais.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Linha de Pesquisa 2 &#8211; As Ci\u00eancias Exatas e da Natureza e o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">A linha de pesquisa agrupa estudantes e pesquisadores das Ci\u00eancias Exatas e da Natureza que analisam e prop\u00f5em a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias de desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir do conhecimento origin\u00e1rio dessas \u00e1reas de conhecimento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Quais os pr\u00f3ximos passos?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">&#8211; Criar Curr\u00edculo Lattes;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">&#8211; Enviar o link do Lattes e informa\u00e7\u00e3o sobre a linha de pesquisa em que estar\u00e1 vinculado.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">No pr\u00f3ximo v\u00eddeo detalharemos como acessar o Lattes e como indicar a linha de pesquisa para participa\u00e7\u00e3o no Grupo de Pesquisa!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Encontro voc\u00eas na cria\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo Lattes!<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Cria\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo Lattes &#8211; V\u00eddeo com dicas importantes<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 Pessoal!<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">No v\u00eddeo abaixo apresentamos como acessar e criar o Curr\u00edculo Lattes. N\u00e3o deixem de atentar para o link que solicitamos (o endere\u00e7o do Lattes).<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RuKw_BeCvok\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">N\u00e3o deixem de baixar a apresenta\u00e7\u00e3o na tela principal e tamb\u00e9m de informar ou atualizar o link j\u00e1 enviado!<\/span><span style=\"color: #000000;\">H\u00e1 muitas informa\u00e7\u00f5es online com dicas sobre o preenchimento do Lattes. A C\u00e2mara dos Deputados tem um manual com um teor mais t\u00e9cnico e formal, mas h\u00e1 v\u00eddeos e tutoriais na web que podem auxiliar tamb\u00e9m.<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;1\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656322-5ab94a29-850d&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">O que \u00e9 ci\u00eancia? O que \u00e9 conhecimento cient\u00edfico?<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal! Nesta sess\u00e3o iremos falar de ci\u00eancia!<\/span><\/p>\n<p><img class=\"center\" style=\"width: 50%;\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/VVgRNcBKp64NO\/giphy.gif\" alt=\"gy\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">N\u00f3s iremos conversar sobre algumas defini\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o muito \u00fateis no processo de pesquisa. Mesmo que sejam alguns conceitos b\u00e1sicos, eles nos ajudar\u00e3o a responder algumas importantes quest\u00f5es:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">\u25cf Como o conhecimento cient\u00edfico \u00e9 constru\u00eddo?<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Quais s\u00e3o os tipos de conhecimento?<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Quais as diferen\u00e7as entre os diversos tipos de conhecimento e o conhecimento cient\u00edfico?<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Por que o conhecimento cient\u00edfico tem uma ampla aceita\u00e7\u00e3o e, mesmo assim, \u00e9 cotidianamente desafiado por outros saberes?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ufa! S\u00e3o v\u00e1rios objetivos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Mas s\u00e3o quest\u00f5es muito importantes e que ir\u00e3o nos ajudar a entender o porqu\u00ea do projeto de pesquisa que iremos construir ser considerado cient\u00edfico, bem como a consumir a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de maneira adequada, al\u00e9m de dialogar com diversos atores que tratam de temas e aspectos cient\u00edficos na sociedade.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Dessa forma, vamos trabalhar os elementos que fundamentam os demais elementos do nosso itiner\u00e1rio no PIBIC, ou seja, o tema de pesquisa, a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de pesquisa, os instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados e demais elementos que constituem a pesquisa cient\u00edfica.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Nossa primeira tarefa \u00e9 a leitura do texto b\u00e1sico. S\u00e3o poucas p\u00e1ginas. Ali\u00e1s, atente que iremos, em toda sess\u00e3o, ter um momento para ler algumas p\u00e1ginas do nosso livro b\u00e1sico de refer\u00eancia. Nesta sess\u00e3o iremos ler da p\u00e1gina 11 a 29. Destaco que o texto \u00e9 muito tranquilo e agrad\u00e1vel (ent\u00e3o n\u00e3o esperem muitas f\u00f3rmulas t\u00e9cnicas e enfadonhas! Temos muitas sugest\u00f5es se quiserem algo assim :)).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vamos l\u00e1?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Roteiro de Leitura<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Todo o conte\u00fado \u00e9 importante, mas queremos que voc\u00eas observem alguns conceitos principais durante a leitura:<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Defini\u00e7\u00e3o de pesquisa;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Descri\u00e7\u00e3o dos tipos de conhecimento;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Defini\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas do conhecimento cient\u00edfico;<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u25cf Defini\u00e7\u00f5es de m\u00e9todo e metodologia cient\u00edfica.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Refer\u00eancia B\u00e1sica<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">GERHARDT, Tatiana Engel; SOUZA, Aline Corr\u00eaa de. Aspectos Te\u00f3ricos e Conceituais. In: GERHARDT, Tatiana Engel; SILVEIRA, Denise Tolfo (Orgs). M\u00e9todos de pesquisa. Porto Alegre: Editora da UFRGS, 2009. p. 11-29.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">No v\u00eddeo abaixo explicamos e discutimos os conceitos trabalhados nesta sess\u00e3o!<br \/>\n<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VykEMttkab8\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Videoconfer\u00eancia realizada com os alunos sobre a 1\u00aa Sess\u00e3o:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kYtFgY7b0xY\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;2\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656375-bf7bd373-5e1f&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Tipos de Pesquisa Cient\u00edfica<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal, tudo bem?<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">N\u00f3s iremos agora discutir com voc\u00eas os tipos de pesquisa. H\u00e1 v\u00e1rias formas de classificar o conhecimento cient\u00edfico. N\u00e3o queremos que voc\u00eas decorem todas as classifica\u00e7\u00f5es, mas que entendam as caracter\u00edsticas gerais dos tipos de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Atentem para o seguinte: N\u00c3O come\u00e7amos uma pesquisa pela metodologia ou pela defini\u00e7\u00e3o do tipo de pesquisa que faremos, mas sim por uma pergunta (problema de pesquisa) e a partir da\u00ed definimos como iremos realizar a coleta e an\u00e1lise de dados.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Vejam na figura abaixo as formas como podemos classificar as pesquisas:<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-207 size-large\" src=\"http:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-1024x576.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-1024x576.png 1024w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-300x169.png 300w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-768x432.png 768w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-260x146.png 260w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-50x28.png 50w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-133x75.png 133w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao-1200x675.png 1200w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2sessao.png 1375w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Muitas formas, n\u00e3o \u00e9? Abaixo colocamos a refer\u00eancia b\u00e1sica de leitura para este cap\u00edtulo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Refer\u00eancia B\u00e1sica<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">SILVEIRA, Denise Tolfo; C\u00d3RDOVA, Fernanda Peixoto. Unidade 2- A Pesquisa Cient\u00edfica. In: GERHARDT, Tatiana Engel; SILVEIRA, Denise Tolfo (Orgs). M\u00e9todos de pesquisa. Porto Alegre: Editora da UFRGS, 2009. p. 31-42.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">(Por que estamos usando o mesmo livro com refer\u00eancias diferentes?)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O roteiro de leitura \u00e9 o mapa mental acima. Busquem identificar as classifica\u00e7\u00f5es e como elas s\u00e3o trabalhadas no texto e tragam as d\u00favidas para o f\u00f3rum e para a videoconfer\u00eancia!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">V\u00eddeo:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hjSIDmBOrXQ\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Abaixo disponibilizamos a grava\u00e7\u00e3o da 2\u00aa videoconfer\u00eancia, em que discutimos alguns pontos levantados por voc\u00eas:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oXY2wuh4F9Y\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;3\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656508-d67ea7f6-35e5&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Onde encontro material para fazer pesquisa? A import\u00e2ncia das bases de dados<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal, tudo bem?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vamos come\u00e7ar a nossa 3\u00aa Sess\u00e3o com tutoriais! O primeiro estar\u00e1 focado no processo de mapeamento da literatura acad\u00eamica pelo uso do Google Acad\u00eamico. Essa \u00e9 uma etapa fundamental tanto antes da realiza\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o do tema de pesquisa como tamb\u00e9m durante o processo de pesquisa, sobretudo na etapa de realiza\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o da literatura.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Vamos disponibilizar, de forma complementar, um tutorial externo sobre o uso do Mendeley (software gratuito para computador, web e celular que faz a gest\u00e3o de artigos, auxiliando n\u00e3o s\u00f3 na organiza\u00e7\u00e3o do material como na cita\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias, al\u00e9m de ser um \u00f3timo leitor de arquivos no formato .PDF).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vamos l\u00e1?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ent\u00e3o vejam o tutorial sobre o Google Acad\u00eamico e na sequ\u00eancia baixem o arquivo! Estaremos no f\u00f3rum para qualquer d\u00favida.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0b3xVeZQUBk\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><span style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" data-mce-type=\"bookmark\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Agora vamos colocar a m\u00e3o na massa? Voc\u00ea dever\u00e1 buscar e salvar pelo menos 4 (quatro) artigos relacionados aos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS) que tenha interface com temas j\u00e1 trabalhados na sua gradua\u00e7\u00e3o!<\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Mendeley &#8211; Gestor de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas<\/span><\/h4>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Antes de instalar o Mendeley, vejam o tutorial preparado pela Clara Bousada apresentando e mostrando como instalar o software.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">A parte I est\u00e1 no link a seguir:<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/empcdJTxlO4\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Neste primeiro v\u00eddeo ela mostra a interface do aplicativo e como us\u00e1-lo para organizar sua biblioteca digital.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">O link para download do Mendeley \u00e9 esSe: <\/span><span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/www.mendeley.com\/download-desktop-new\/windows\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> https:\/\/www.mendeley.com\/download-desktop-new\/windows<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Na sequ\u00eancia, vejam a parte II do tutorial da Clara Bousada, onde ela mostra como o Mendeley faz refer\u00eancias autom\u00e1ticas da bibliografia que est\u00e1 sendo usada:<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-as2XxyazO4\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\">Tarefa<\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Agora que voc\u00eas j\u00e1 selecionaram pelo menos 4 artigos no Google Acad\u00eamico, voc\u00eas ir\u00e3o import\u00e1-los para o Mendeley, verificar como a ferramenta pode auxiliar na gest\u00e3o da sua biblioteca virtual e, na sequ\u00eancia, testar a cria\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias autom\u00e1ticas no texto. Vamos l\u00e1?<\/span><\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\">Portal de Peri\u00f3dicos da CAPES<\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Para finalizar essa sess\u00e3o, vamos conhecer o Portal de Peri\u00f3dicos da Capes? Trata-se de um fant\u00e1stico reposit\u00f3rio de bases de dados, artigos, livros e revistas que est\u00e3o acess\u00edveis \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. Veja no v\u00eddeo como acessar de casa, com login e senha da universidade, sem pagar nada!<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZFElRkcN8rI\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\">Dicas complementares sobre o Mendeley<\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Pessoal, como combinado na videoconfer\u00eancia, seguem dois v\u00eddeos que gravei explicando, de forma mais direta, algumas funcionalidades do Mendeley.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Parte I &#8211; Importa\u00e7\u00e3o e leitura de arquivos:<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gjaPfY-nHVM\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Parte II &#8211; Cita\u00e7\u00f5es e refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas:<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/IUG7_XoN7ds\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Bacana, n\u00e9? Qualquer dificuldade ou d\u00favida mande sua pergunta l\u00e1 no f\u00f3rum!<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;4\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656606-79a3b889-c3ab&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa \u00e9 uma das etapas mais desafiadoras da pesquisa cient\u00edfica. A partir desta sess\u00e3o iremos detalhar as etapas de constru\u00e7\u00e3o de um projeto, mostrando como escolher um tema, construir uma quest\u00e3o de pesquisa&#8230;ops, j\u00e1 come\u00e7amos.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A leitura b\u00e1sica, cujo conte\u00fado iremos trabalhar em v\u00e1rios v\u00eddeos e formatos, \u00e9 a seguinte:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">GERHARDT, Tatiana Engel. Unidade 3- A constru\u00e7\u00e3o da pesquisa. In: GERHARDT, Tatiana Engel; SILVEIRA, Denise Tolfo (Orgs). M\u00e9todos de pesquisa. Porto Alegre: Editora da UFRGS, 2009. pp. 43-64<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Passos Iniciais<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\">\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-7wsVcWuof4\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Segunda parte do v\u00eddeo<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ofvm0WsWu18\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Depois de assistir aos v\u00eddeos, voc\u00ea deve estar se perguntando sobre o link aos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, mas basta clicar aqui para acess\u00e1-lo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">No v\u00eddeo abaixo explicamos como podemos usar os Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel como temas inspiradores para os projetos de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RG7ufPsw6BA\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Primeira Videoconfer\u00eancia da Sess\u00e3o:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-xu0w-v1IpE\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\">Estrutura do Projeto de Pesquisa &#8211; hora de praticar!<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Agora \u00e9 hora de colocar a m\u00e3o na massa! Baixem o projeto e fa\u00e7am a primeira parte da Introdu\u00e7\u00e3o!<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Projeto de Pesquisa &#8211; Escrevendo a Introdu\u00e7\u00e3o \/ Videoconfer\u00eancia realizada em 24 de julho<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YOP-9jJOWn4\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;5\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656679-442c5e19-e8a0&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\">Elaborando os objetivos da pesquisa<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Iremos agora trabalhar na constru\u00e7\u00e3o dos objetivos da pesquisa!<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Trata-se de uma etapa fundamental de qualquer projeto de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-386 size-medium\" src=\"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/giphy-300x201.gif\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"201\" srcset=\"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/giphy-300x201.gif 300w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/giphy-218x146.gif 218w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/giphy-50x34.gif 50w, https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/giphy-112x75.gif 112w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/span><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Vejam algumas dicas a mais sobre o processo crucial de elabora\u00e7\u00e3o dos objetivos de pesquisa:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CkL_Z4xdYbg\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">Grava\u00e7\u00e3o da Videoconfer\u00eancia:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8Ws6qsVvzxE\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;6\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656831-b8a5313e-56bf&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #000000;\"><strong>Metodologia da Pesquisa<\/strong><\/span><\/h3>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1330\"><span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal!<\/span><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1331\"><span style=\"color: #000000;\">Iremos agora discutir os aspectos metodol\u00f3gicos dos projetos de pesquisa!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1335\" class=\"img-responsive atto_image_button_text-bottom aligncenter\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/l0HlAgJTVaAPHEGdy\/giphy.gif\" alt=\"Giphy\" width=\"400\" height=\"320\" \/><\/span><\/p>\n<ul id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1338\">\n<li id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1339\"><span style=\"color: #000000;\">Quais t\u00e9cnicas de coleta de dados iremos usar em cada projeto?<\/span><\/li>\n<li id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1340\"><span style=\"color: #000000;\">Como iremos analisar os dados coletados?<\/span><\/li>\n<li id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1341\"><span style=\"color: #000000;\">Como construir os instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados?<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1342\"><span style=\"color: #000000;\">Iremos responder essas e outras quest\u00f5es nesta Sess\u00e3o!<\/span><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980174338_1343\"><span style=\"color: #000000;\">Antes das quest\u00f5es operacionais, contudo, vejam o v\u00eddeo sobre os aspectos conceituais da metodologia. Vamos l\u00e1?<br \/>\n<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5eAanUX4sdo\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O artigo mencionado no v\u00eddeo pode ser baixado clicando <a id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_511\" style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/www.scielo.br\/pdf\/rsp\/v39n3\/24808.pdf\">aqui<\/a>.<\/span><\/p>\n<h4 id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_533\"><span style=\"color: #000000;\">Como operacionalizar a pesquisa?<\/span><\/h4>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_519\"><span style=\"color: #000000;\">No v\u00eddeo a seguir, tratamos do processo de reda\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o de metodologia do projeto de pesquisa. Assista e traga as d\u00favidas para discuss\u00e3o!<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cUWhmD5Kiv4\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_771\"><span style=\"color: #000000;\">Os artigos discutidos no v\u00eddeo acima foram os seguintes:<\/span><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_869\"><span style=\"color: #000000;\">1. LIMA-SILVA, Fernanda; ABREU, Kate; LEBLANC, Esther. Participa\u00e7\u00e3o consultiva no Brasil: o caso do Conselho da Cidade de S\u00e3o Paulo.<b id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_904\"> Rev. Adm. P\u00fablica<\/b>,\u00a0 Rio de Janeiro ,\u00a0 v. 54,\u00a0n. 2,\u00a0p. 321-339,\u00a0 Apr.\u00a0 2020 . \u00a0 Available from &lt;<a id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_941\" style=\"color: #000000;\" href=\"http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0034-76122020000200321&amp;lng=en&amp;nrm=iso\">http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0034-76122020000200321&amp;lng=en&amp;nrm=iso<\/a>&gt;. access on\u00a0 29\u00a0 Sept.\u00a0 2020. \u00a0Epub\u00a0May\u00a015, 2020.\u00a0 <a id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_1018\" style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/doi.org\/10.1590\/0034-761220180427\">https:\/\/doi.org\/10.1590\/0034-761220180427<\/a>.<\/span><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_1061\"><span style=\"color: #000000;\">2, VITTA, Fabiana Cristina Frigieri de; VITTA, Alberto de; MONTEIRO, Alexandra S.R. Percep\u00e7\u00e3o de professores de educa\u00e7\u00e3o infantil sobre a inclus\u00e3o da crian\u00e7a com defici\u00eancia.<b id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_1149\"> Rev. bras. educ. espec.<\/b>,\u00a0 Mar\u00edlia ,\u00a0 v. 16,\u00a0n. 3,\u00a0p. 415-428,\u00a0 Dec.\u00a0 2010 . \u00a0 Available from &lt;<a id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_1196\" style=\"color: #000000;\" href=\"http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1413-65382010000300007&amp;lng=en&amp;nrm=iso\">http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1413-65382010000300007&amp;lng=en&amp;nrm=iso<\/a>&gt;. access on\u00a0 29\u00a0 Sept.\u00a0 2020.\u00a0 <a id=\"yui_3_17_2_1_1610980289518_1246\" style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1413-65382010000300007\">https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1413-65382010000300007<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">E a possiblidade de fazer uma pesquisa a partir do m\u00e9todo etnogr\u00e1fico, como seria no contexto de pandemia? \u00c9 o que \u00e9 discutido no v\u00eddeo abaixo:<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gggsfxZOsIc\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\">O contexto da pandemia estimulou a ado\u00e7\u00e3o de muitas ferramentas tecnol\u00f3gicas no processo de pesquisa. No v\u00eddeo abaixo mostramos como usar o Google Formul\u00e1rios para coletar os dados em question\u00e1rios eletr\u00f4nicos.<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xAaoP_IIe_Y\" width=\"400\" height=\"290\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;7\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545657001-027eb126-1574&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Revis\u00e3o da Literatura: o que \u00e9 e como fazer<\/h3>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610983299683_698\">Ol\u00e1 pessoal, tudo bem?<\/p>\n<p>Iremos tratar nesta sess\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o de literatura do projeto de pesquisa!<\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610983299683_705\">Trata-se do momento em que temos que acessar as bases de dados (seria a hora de voc\u00ea revisar a 3\u00aa. sess\u00e3o?), mapear os artigos de interesse do seu trabalho e come\u00e7ar a reda\u00e7\u00e3o!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" id=\"yui_3_17_2_1_1610983299683_689\" class=\"img-responsive atto_image_button_text-bottom aligncenter\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/MEoQw2GIv1gfqnkaAl\/giphy.gif\" alt=\"s\" width=\"500\" height=\"282\" \/><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610983299683_718\">Mas o que devo ler? Como escrever os par\u00e1grafos da revis\u00e3o de literatura? Me acompanhem no v\u00eddeo!<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CJb6Yeyh7hs\" width=\"400\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;8\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545657113-dd18e88f-fff0&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">A Estrutura de um Projeto de Pesquisa<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Pessoal,<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Iremos agora trabalhar com a formata\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center id=;\"><span style=\"color: #000000;\">Iremos responder algumas perguntas: qual o modelo do projeto? Quais s\u00e3o os e<span lang=\"PT\">lementos formais e obrigat\u00f3rios?\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" id=\"yui_3_17_2_1_1610984718881_704\" class=\"img-responsive atto_image_button_text-bottom aligncenter\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/l0HlRnAWXxn0MhKLK\/giphy.gif\" alt=\"l\" width=\"400\" height=\"290\" \/><\/span><\/p>\n<p id=\"yui_3_17_2_1_1610984718881_709\"><span style=\"color: #000000;\">Vamos usar o modelo que estamos trabalhando ao longo do curso e conhecer as normas e regras da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) que regem a estrutura dos projetos de pesquisa. Vamos l\u00e1? Aperte o play no v\u00eddeo ent\u00e3o!<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-bVVTlRueE4\" width=\"400\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><!--more--><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;9\u00b0 Sess\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545657199-d987730e-6d12&#8243;][vc_column_text]<span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Finalmente chegamos \u00e0 \u00faltima sess\u00e3o!\u00a0<span style=\"font-size: 1rem;\">Foi um caminho longo, mas ainda n\u00e3o terminou, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Sabem o que falta? Exatamente, tratar do processo de comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica!\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" class=\"img-responsive atto_image_button_text-bottom alignnone\" src=\"https:\/\/media.giphy.com\/media\/l46C7mhCDsqrHrIhW\/giphy.gif\" alt=\"\" width=\"480\" height=\"267\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">N\u00e3o basta termos feito a pesquisa. Precisamos apresent\u00e1-la na comunidade cient\u00edfica e prestar contas \u00e0 sociedade dos resultados obtidos. Para isso, os pesquisadores participam de eventos, congressos acad\u00eamicos e publicam livros e artigos.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">No nosso projeto iremos comunicar nossas pesquisas por meio de um Semin\u00e1rio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (SEMIC) em que apresentaremos nossas pesquisas, faremos uma apresenta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em v\u00eddeo para o site do SEMIC, escreveremos um artigo e um livro digital! Ufa!<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">No v\u00eddeo abaixo falamos sobre a import\u00e2ncia da publica\u00e7\u00e3o de artigos e damos algumas dicas para a reda\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"text-align: center;\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vqlfD8ET6Dc\" width=\"400\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Agora vejam o v\u00eddeo com a Profa. Amanda com informa\u00e7\u00f5es sobre como escrever cada se\u00e7\u00e3o do artigo.<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"text-align: center;\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YdlH9ZDGpu8\" width=\"400\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Estamos tamb\u00e9m compartilhando o template (modelo) para o artigo final e o material enviado pelo Prof. Diego Carvalho sobre articuladores para a escrita. O material tem muitas dicas! Aproveitem!<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><b>Pr\u00f3xima Etapa<\/b><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">A \u00faltima etapa ser\u00e1 a grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo para o site do Semin\u00e1rio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica!<\/span><b><\/b><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;kit PIBIC&#8221; tab_id=&#8221;1610545657291-752188b3-5baf&#8221;][vc_column_text]<span style=\"color: #000000;\">Ol\u00e1 pessoal!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Estamos disponibilizando aqui nosso <strong>Kit Pibic<\/strong>: conjunto de livros e artigos de metodologia para serem consultados e trabalhados ao longo do curso. A ideia n\u00e3o \u00e9 seguir uma &#8220;gula livresca&#8221;, mas que voc\u00eas tenham um material de refer\u00eancia, consulta e leitura para os debates e para a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de pesquisa.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Segue um breve roteiro para utiliza\u00e7\u00e3o do material e os respectivos links:<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>1. GERHARDT, Tatiana Engel; SILVEIRA, Denise Tolfo. M\u00e9todos de pesquisa. Plageder, 2009.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Esse livro deve ser adotado como primeiro contato com o processo de constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa. As defini\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e caracter\u00edsticas elementares do processo de pesquisa est\u00e3o aqui.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>2. GOLDENBERG, Mirian. A arte de pesquisar. Editora Record, 1997.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Esse mostra, com um enfoque em pesquisas qualitativas, diversas dimens\u00f5es do processo de pesquisa, sendo um pequeno manual para consultas r\u00e1pidas e diretas. \u00c9 uma leitura r\u00e1pida e agrad\u00e1vel sobre o processo de pesquisa.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>3. CARLOS, GIL. Como elaborar projetos de pesquisa. S\u00e3o Paulo Atlas, 2002.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">O cl\u00e1ssico livro de Carlos Gil possibilita compreender, com mais detalhes e de forma mais sistematizada, o processo de pesquisa. Recomendamos a leitura de cap\u00edtulos relacionados \u00e0s abordagens dos projetos de pesquisa em desenvolvimento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Livro destaque<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>4. DIONNE, Jean; LAVILLE, Christian. A constru\u00e7\u00e3o do saber. Manual de Metodologia da Pesquisa em Ci\u00eancias Humanas, v. 1, 1999.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Recomendamos esse livro, sobretudo, pela abordagem did\u00e1tica dos autores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas de constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u00c9 um \u00f3timo livro de refer\u00eancia para as etapas de constru\u00e7\u00e3o do projeto de pesquisa. A dimens\u00e3o operacional, de &#8220;como fazer&#8221;, \u00e9 claramente abordada na obra.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Epistemologia<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>5. TURATO, Egberto Ribeiro. M\u00e9todos qualitativos e quantitativos na \u00e1rea da sa\u00fade defini\u00e7\u00f5es, diferen\u00e7as e seus objetos de pesquisa. Revista de Sa\u00fade p\u00fablica, v. 39, p. 507-51, 2005.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">O artigo faz uma an\u00e1lise sobre as caracter\u00edsticas das pesquisas qualitativas e quantitativas. \u00c9 um \u00f3timo resumo do debate epistemol\u00f3gico.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Procedimentos de pesquisa: abordagem quantitativa e qualitativa<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>6. BAUER, Martin W_ GASKELL, George. Pesquisa qualitativa com texto, imagem e som um manual pr\u00e1tico. Editora Vozes Limitada, 2017.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Nesta obra, os autores analisam um conjunto de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de dados. Destacamos a an\u00e1lise de dados no formato textual e duas m\u00faltiplas possibilidades: an\u00e1lise de conte\u00fado, an\u00e1lise de discurso etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>7. CEBRAP (Org.). M\u00e9todos de Pesquisa em Ci\u00eancias Sociais: Bloco Qualitativo. S\u00e3o Paulo: Sesc\/S\u00e3o Paulo, Cebrap, 2016.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Este livro e o pr\u00f3ximo, organizados pelo CEBRAP, s\u00e3o \u00f3timos para o nosso curso: apresentam informa\u00e7\u00f5es bastante objetivas e de grande aux\u00edlio ao processo de constru\u00e7\u00e3o dos instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>8. CEBRAP (Org.). M\u00e9todos de Pesquisa em Ci\u00eancias Sociais: Bloco Quantitativo. S\u00e3o Paulo: Sesc\/S\u00e3o Paulo, Cebrap, 2016.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Este livro e o mencionado acima, organizados pelo CEBRAP, s\u00e3o \u00f3timos para o nosso curso: apresentam informa\u00e7\u00f5es bastante objetivas e de grande aux\u00edlio ao processo de constru\u00e7\u00e3o dos instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>9. MORAES, Roque. An\u00e1lise de conte\u00fado. Revista Educa\u00e7\u00e3o, Porto Alegre, v. 22, n. 37, p. 7-32, 1999.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Artigo introdut\u00f3rio sobre an\u00e1lise de conte\u00fado que mapeia os principais aspectos, conceitos e conte\u00fados da abordagem. Depois da leitura do artigo, o passo seguinte \u00e9 trabalhar diretamente com o livro da Laurence Bardin, dispon\u00edvel abaixo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>10. BARDIN, Laurence. An\u00e1lise de conte\u00fado. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es 70, 2011.<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;\">Obra cl\u00e1ssica escrita por Laurence Bardin sobre an\u00e1lise de conte\u00fado.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ao clicar neste <a style=\"color: #000000;\" href=\"#\">link<\/a> voc\u00eas tamb\u00e9m acessam o material.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Bons estudos!<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_tta_section][\/vc_tta_tabs][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content&#8221; el_class=&#8221;pg-sessoes-linha1&#8243;][vc_column][vc_column_text] Conte\u00fado das Sess\u00f5es &#8211; Itiner\u00e1rio Formativo B\u00e1sico [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;conteudo&#8221;][vc_column][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_tta_tabs][vc_tta_section title=&#8221;Apresenta\u00e7\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;1610545656236-5973a460-7c6c&#8221;][vc_column_text] Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Inici@a\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Ol\u00e1 pessoal! Sejam bem vindos ao<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":43,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":614,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/176\/revisions\/614"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}