{"id":296,"date":"2020-12-30T10:57:07","date_gmt":"2020-12-30T12:57:07","guid":{"rendered":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?p=296"},"modified":"2021-06-10T17:04:55","modified_gmt":"2021-06-10T20:04:55","slug":"polo-viana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/2020\/12\/30\/polo-viana\/","title":{"rendered":"Polo Viana"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo Viana.<\/h1>\n<h3>Clique no texto para acesso completo ao artigo e no v\u00eddeo para assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisa!<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1pMKn3QdVRASYSBJraRFQsQb0GnT6g1wf\/view?usp=sharing\">1 -\u201cINCLUS\u00c3O DIGITAL: o uso das TDICs em escolas da rede municipal de Viana \u2013 MA e seus impactos no processo ensino-aprendizagem.\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Gerlisson Pereira Meireles.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/S6R0BdQhi2M\" width=\"350\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1G_wWTtLl_WYouESaB36GIMABmDYDgMyE\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">2 &#8211; \u201c<b>EJA: A educa\u00e7\u00e3o no sistema prisional como ferramenta para a recupera\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o<\/b>\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Helena Pereira Santos[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eG5GZa5T2hI\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1iD02qqI0n26OzWns9OIUX6kEUC3RJDDC\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> 3 &#8211; \u201cO uso do dicion\u00e1rio no ensino de l\u00edngua portuguesa\u201d<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:<\/strong> Nagila Celina Costa Vieira[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1CaLcRApsVdgv7JJfL2zUfMxDJpt3zKoW\/view?usp=sharing\">4 &#8211; &#8220;<b>A M\u00fasica como meio de aprendizagem: metodologia de ensino-aprendizagem para alunos portadores de defici\u00eancia<\/b>&#8220;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>Glauciany Silva Santos[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"200\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kpm2LUyCuYI\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1i40CWgK3L6VUAA6U5pB5xPpIRRwGXV4_\/view?usp=sharing\">5 &#8211; &#8220;<b>A problem\u00e1tica da mobilidade rural nas estradas vicinais do Povoado Aningas em S\u00e3o Vicente Ferrer &#8211; Maranh\u00e3o.<\/b>&#8220;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0 <\/strong>Elizangela Pereira Fonseca<strong><br \/>\n<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JvOyMbv_W1s\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1zMiitVmM0Btun1uNh095DQ-gCv8gyZs9\/view?usp=sharing\"><b>6 &#8211; &#8220;A import\u00e2ncia das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas na qualifica\u00e7\u00e3o profissional em tempos de pandemia&#8221;<\/b><\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0 <\/strong>Mosel\u00e2ngio Oliveira Carvalho<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1Y_pDNTcz0Wzyvu8ADmxNahEXJCVZINe0\/view?usp=sharing\">7 &#8211; &#8220;Os Desafios da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia nas turmas de Geografia no polo da Universidade Estadual do Maranh\u00e3o em Viana, Maranh\u00e3o.&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0 <\/strong>Albertiane Penha Lobato<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4LV8oX8MCcU\" width=\"560\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1jIBnBuCDSZ1b7YJRtL0du33rsXHRd5U9\/view?usp=sharing\">8 &#8211; &#8220;FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DE PROFESSORES: a percep\u00e7\u00e3o dos discentes do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica EaD Polo Viana &#8211; MA&#8221;<\/a><\/p>\n<p>Nome:\u00a0 Suzana Pinheiro Nascimento<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h68q9WNjOuM\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1pdnqg0stmved7Y_--Z2RXIxEx2aTatHk\/view?usp=sharing\">9 &#8211; &#8220;Evas\u00e3o Escolar: causas da evas\u00e3o escolar nas escolas p\u00fablicas no munic\u00edpio de Viana \u2013 MA.&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0 <\/strong>Josimaria \u00a0 Nunes Trindade Santos<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KdOSDKaEJUc\" width=\"350\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1SC8AeaiEF278yCl6ReZxxCORcgVGqfou\/view?usp=sharing\">10 &#8211; &#8220;<b>TERRIT\u00d3RIO E VULNERABILIDADE SOCIAL: <\/b>Uma abordagem geogr\u00e1fica dos riscos socioecon\u00f4micos no munic\u00edpio de Matinha \u2013 MA&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes:\u00a0 <\/strong>Meireluce\u00a0 Mendon\u00e7a Silva Everton<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1yDkEVB1JEBNw2WTnnIq3gI2LrSxpl2RH\/view?usp=sharing\">11 &#8211; <span style=\"font-weight: 400;\">Estudo de caso no cultivo e manejo da abelha nativa Ti\u00faba nos povoados de Cal\u00e7uzinho e Limoeiro no munic\u00edpio de Viana, Maranh\u00e3o.<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Nomes: <\/strong>Wesley Lainon Chagas Mendes<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dOOlKs_8JZE\" width=\"500\" height=\"200\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]12 &#8211; <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1bmN_EFY__wl4jdT3Khhjhan2Snk6C1_o\/view?usp=sharing\">&#8220;\u00c1GUA POT\u00c1VEL E SANEAMENTO B\u00c1SICO: Os desafios enfrentados para que todos e todas tenham acesso.&#8221;<\/a><\/p>\n<p><strong>Nome<\/strong>: Sebasti\u00e3o Santos Guimar\u00e3es<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<iframe loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"200\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/P6uz89hdKeo\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Nesta p\u00e1gina est\u00e3o dispon\u00edveis os arquivos e v\u00eddeos do Projeto Piloto de Inici@\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do polo Viana. Clique no texto para acesso completo ao artigo<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[11],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=296"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":596,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions\/596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}