{"id":178,"date":"2020-12-28T10:30:25","date_gmt":"2020-12-28T12:30:25","guid":{"rendered":"http:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/?page_id=178"},"modified":"2022-04-07T18:25:08","modified_gmt":"2022-04-07T21:25:08","slug":"sobre-o-projeto","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/sobre-o-projeto\/","title":{"rendered":"Sobre o Projeto"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content&#8221; el_class=&#8221;pg-projeto-linha1&#8243;][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Sobre o projeto<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;pg-sobre-projeto&#8221;][vc_column][vc_column_text]O Projeto Piloto de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica foi uma parceria estabelecida entre a Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (CAPES) e a Universidade Federal do Maranh\u00e3o (UFMA) por meio da Diretoria Interdisciplinar de Tecnologia na Educa\u00e7\u00e3o (DTED) para propor, de forma experimental, atividades e a\u00e7\u00f5es de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica para alunos de polos da Universidade Aberta do Brasil no estado do Maranh\u00e3o.<br \/>\nDessa forma, o projeto foi implantado em 2020 com o objetivo de implantar em polos da UAB a\u00e7\u00f5es de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na modalidade a dist\u00e2ncia.[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Para isso, foram o projeto buscou os seguintes objetivos espec\u00edficos:<\/h3>\n<ul>\n<li>Elaborar e implantar proposta de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica a dist\u00e2ncia.<\/li>\n<li>Construir ambiente virtual para desenvolvimento de atividades permanentes de orienta\u00e7\u00e3o discente durante a realiza\u00e7\u00e3o do projeto.<\/li>\n<li>Desenvolver habilidades de pesquisa e comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em alunos da Universidade Aberta do Brasil.<\/li>\n<li>Desenvolver e testar modelo de implanta\u00e7\u00e3o de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na modalidade \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>O projeto contou com alunos de seis polos: Imperatriz, Porto Franco, Nina Rodrigues, Santa In\u00eas, Viana, Anapurus.<\/h3>\n<p><strong>O projeto foi estruturado da seguinte forma:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>9 (nove) sess\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos discentes no <a href=\"http:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/sessoes\">Ambiente Virtual de Aprendizagem<\/a><\/li>\n<li>1 (uma) Oficina de Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Pesquisa, Estrat\u00e9gias e T\u00e9cnicas de Pesquisa e Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica em cada um dos polos participantes<\/li>\n<li>1 (um) Semin\u00e1rio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (SEMIC) em cada um dos polos.<\/li>\n<li>Cria\u00e7\u00e3o de Mostra Virtual de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner el_class=&#8221;equipe&#8221;][vc_column_inner][vc_text_separator title=&#8221;Relat\u00f3rios&#8221;][vc_btn title=&#8221;Relat\u00f3rio Final&#8221; style=&#8221;flat&#8221; color=&#8221;turquoise&#8221; align=&#8221;center&#8221; link=&#8221;url:https%3A%2F%2Fdrive.google.com%2Ffile%2Fd%2F19Jv6nKYyQM-JkFBwWyxQqZDocwbH7mwj%2Fview%3Fusp%3Dsharing|||&#8221;][vc_btn title=&#8221;Recomenda\u00e7\u00f5es&#8221; style=&#8221;classic&#8221; color=&#8221;turquoise&#8221; align=&#8221;center&#8221; link=&#8221;url:https%3A%2F%2Fdrive.google.com%2Ffile%2Fd%2F1qAtjlpYSME4Sm1F2LgEWL3fgE79dXZMG%2Fview%3Fusp%3Dsharing|||&#8221;][vc_text_separator title=&#8221;Equipe Executora&#8221;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner el_class=&#8221;equipe&#8221;][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/3754311140240726\">Amanda Ferreira Aboud de Andrade<\/a><\/h3>\n<p>Coordenadora Geral da UAB\/Maranh\u00e3o[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/1407576230140190\">Tadeu Gomes Teixeira<\/a><\/h3>\n<p>Coordenador do Projeto[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4472099996822599\">Amada Gomes Pereira<\/a><\/h3>\n<p>Professora e Orientadora[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/6200510382206575\">Thiago Filipe Linhares Santos<\/a><\/h3>\n<p>Professor e Orientador[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content&#8221; el_class=&#8221;pg-projeto-linha1&#8243;][vc_column][vc_column_text] Sobre o projeto [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;pg-sobre-projeto&#8221;][vc_column][vc_column_text]O Projeto Piloto de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica foi uma parceria estabelecida entre a Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":620,"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/178\/revisions\/620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pibicuabmaranhao.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}